【邊界缺口 多圖】神秘村民「隨意門」直通香港 涂謹申：應促深圳關閉

《香港01》周四（30日）揭發，港深邊境驚現「隨意門」，身份不明的村民毋須經管制站，就可隨意非法出入境香港，而2.8萬呎香港邊境禁區官地亦遭霸佔。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申形容，涉事通道乃非法關口，構成保安隱患，港府應立即與深圳方溝通，要求封閉。

資深大律師、行政會議成員湯家驊則指，通道位於深圳境內，「與特區政府無關」，不過涉事村民如非港人，港府可拘捕及遣返他們。

憂非法通道遭用作偷渡 涂謹申促封閉、拆橋

《香港01》早前拍攝到，多個身份不明的村民，經港深邊境「隨意門」出入香港、深圳。民主黨涂謹申直指該處乃非法關口，構成安全隱患，「港府第一件事，一定是叫對方（深圳）封住它（隨意門）。」

涂解釋，港深以沙頭角河為界，如果有人可隨意過河，會產生很多問題包括偷渡，「最怕（有人）在這裏偷渡，例如在香港被通緝的人，不想通過正式通道來港，就可能在該處入境，「等村民過（閘口）的時候就跟着，相反，如果有人想潛逃到內地，也可能利用這通道。」

涂估計，該通道不屬走私黑點，「否則深圳應該已經封了」，但指無論該缺口有否遭利用作不法用途，香港警方都責無旁貸，必須執法，「如果（村民）是深圳居民，就拘捕、遣返」，但他強調，最終仍需靠兩地政府商討，拆走跨境橋樑及關閉通道才可完滿解決事件。

湯家驊：村民如屬港人 出入境則受基本法保障

對於港深邊境非法通道，資深大律師、行政會議成員湯家驊就指，該「隨意門」位於深圳地界上，認為若該閘是為便利村民前往深圳而設，而村民本身是深圳人，則該大閘「與特區政府無關」。

相反，若村民是香港人，由於其出入香港的權力受《基本法》保障，雖然經此處出入境亦涉違反《入境條例》，但他認為情況「不是很大問題，政府亦未必會執法」。

不過，湯強調無論身份為何，在本港範圍內霸佔官地，港府都有權採取法律行動收回土地，若佔地者為內地人，更牽涉非法入境，港府可拘捕、遣返甚至檢控非法入境者。

記者目擊村民非法越境 港府發言人：會了解

《香港01》周四（30日）報道，香港沙頭角邊境禁區一幅2.8萬呎香港官地，遭人佔用。記者目擊多名村民經橋樑，跨越作為港深邊境界線的沙頭角河，以及利用深圳邊防圍欄的大閘，隨意非法出入香港、深圳。

政府發言人周三（29日）回覆《香港01》，半年前已發現個案，留意到有橋樑橫跨沙頭角河，正與內地有關方面商討，至於有人循有關通道出入境一事，政府相關部門會進行了解。

湯家驊食屎狗

出黎啦 隨意門

送pizza?

班高官同港共咪扮睇唔到
黑警又唔會執法既

隨意門即使准我打開

準備落來食大茶飯
落香港邊洗游水嫁 過條橋到啦

痴線

兩秒後我就回來

村民嘅諗法唔係咁

不知幾想拆關直接去深圳買餸

其實係咪真係咁緊要
大家都講廣東話啫
點解要為條真實唔存在嘅邊界嘈

話唔定林榮基係呢d地方比人拖上去
或者其他邊境位有類似呢個門比特工帶人番大陸

又真係有隻狗係第4張相到

方便洗頭

起晒屋又盛
公安宿舍?

警 射去 海關 海關 射去入境
入境射去地政 地政射去保安局

保安局射去 特首
特首：一家人 血濃於水

果個位係咪禁區嚟？

我認為唔會只係得一度門

淨係做走私逃匯都發大財做

癡撚線可以咁樣出境架咩

一車黃金運落黎

開完自己鎖，好似自己大閘咁

特工 李波都係咁走

北韓都識掘地洞去漢城啦

個別事件 ，包容

村民嚟講
過咗閘上番鎖算係有手尾

擺到明佢哋心知咩事啦
究竟最初鎖匙邊個俾佢哋
條橋邊個起
起完被發現又唔使拆
全部都好黑暗

逃犯

希望你只係假膠 負評是我俾的

走私通道

做邊境嘢嘅人表示唔覺得驚訝

見識過鐵絲網同cctv同警報同基本法一樣咁堅挺

終於明點解香港咁多蝗
咁多年嚟
呢個門都唔知入咗幾多隻蝗 又帶咗幾多香港人去洗頭

直接拆咗佢算鳩數啦

違反《入境條例》，但他認為情況「不是很大問題，政府亦未必會執法」

香港法治？真係笑話嚟

索性拆關啦

炒iphone可以係到攞機返大陸

人民幣離岸中心

遲早拆埋關口~

對於港深邊境非法通道，資深大律師、行政會議成員湯家驊就指，該「隨意門」位於深圳地界上，認為若該閘是為便利村民前往深圳而設，而村民本身是深圳人，則該大閘「與特區政府無關」。

11哥為左雪廠街
就黎連大陸狗叫佢食屎含撚都制

痴撚線
近排連登真係多左大量三毛

不如拆關算9數

係度偷運人民幣入境咪好方便

.......仲iphone 毒品，違禁品，直入直出一轉幾千萬都得，相信大陸個邊防賺撚死

仲講咁多做乜
係香港拗係冇用
要send去外國
等歐美政府知道所謂中港區隔已經搞成咁

屌你老母

香港政府唔洗做野架 ?

連登仔口講唔睇01
身體很成實

真心求教....點解變左三毛

由於飛彈發射台位於A地界上，即使飛彈發射後炸毀B地，亦與B地政府無關

點解你覺得人地會care

做緊囉

連登仔幾時組團打叮噹副本？

＋1

以佢logic
世界大戰隨時開得波
到時可以頼曬十一哥

收皮啦 肯定你收咗錢 你啲語氣語調我知你邊範

咁不如你搬去深圳住啦屌你老母

香港如果有一日可以擺脫支共
湯家華肯定第一批要被處決

根本就應該好似美國同墨西哥咁起牆啦

港人嘅諗法唔係咁

不知幾想拆村直接搬佢地上大陸住

美軍都有隨意門 等我帶路

以前住禁區入面 都會有個邊防關口守下 唔洗經羅湖過 直接show登記文件就得 以家自出自入咁串

死on9
返上去啦你屌你老母

點解唔care?
送個中國際都要關注

竟然係01踢爆

我都以為睇錯

金像獎金獎

以前睇省港奇兵
乜唔係即啪架咩⋯⋯

拎1萬憶炸撚左條橋
係邊界起城牆加電網

以前住邊界附近既原居民可以經呢d關口仔出入

洗頭艇通道

你意思係一路都係咁？

係呀 一直存在 英治時期已經有 但01踢爆既係自出自入 唔同我舊時 要証件出入 兩邊關口都有兵把守

叫777答:

個別事件

上面條戇鳩仔唔知深圳係講煲冬瓜

可能佢都有兵把守 check過文件 但無報導出黎

無記錯蓮麻坑村果條橋好耐之前就有，N年期Join Tour果時好似有講過果時劃界將條村一分為二，有D村民屋同田分開左，港英起個閘比村民來往落田，至於依家係點就唔知

ZG解放軍車過關唔洗查你想運乜都得

既然唔大問題幾時開放比連登愛国青年去飲喜茶打卡？定係隨時可以過去

大陸根本所有野都係笑話
法律、入境、華為

打蛇

大撚把秘道啦，家族生意黎

邊個會潛逃內地

點解邊境可以單方面管？
我開自己道門都唔會直接入對面屋啦

公an:呀毛⋯支自奶呀，鎖匙俾埋泥呀⋯⋯

同你老母係雞 大家都屌得一樣
點解要為你唔存在既老豆而嘈

以前啲人都係偷渡嚟香港架啦

村民貪方便畀自己出入——>畀走私團夥控制來作走私用途——>畀東南亞偷渡組織發現新登錄點——>畀深圳警方發現，用來做無出入境紀錄嘅拉人北上暗門

每日150個原來係假像
隨意門+65536

沙頭角其實有好多

我係嗰度村民喎 , 全村人都想拆咗佢

我諗不嬲都好多，只係有無人知同揭發啫
條邊界其實好長好長，根本好多地方都同上面新聞既一樣，近到行前幾步就到對岸
你話完全無漏洞我都唔信啦

直接押走
慳番艇既油錢

振動報警
咁打風實玩撚死差人

收皮啦五毛狗 Comment得愈多搵得愈多呀？

已完全封鎖「讓姐瘋吹」

打開個閘就過到嚟 一地兩檢都唔使啦

你無野呀？講咩話同佢既身分無關係囉好無
同埋咩叫真實唔存在既邊界
我係咪覆緊個真實唔存在既人

屌你依家啲人真係痴撚左線

捉你洗頭艇都無人知?

神州任我行

拆左羅湖，落馬洲佢，由得d 人自由出入囉

之前高鐵站通車前比蘋果影到有堆唔知咩用途嘅暗門

香港有普選 先會有人肯學啊侵咁話
Build a wall between Hong Kong and China

嗰個係李波

依家多咗度門喺西九喇

歐盟都冇邊界啦

焊死道門佢

歐盟有申根公約呀三毛

等佢過咗境先焊死

以前沙頭角衝關都好撚離譜啦

年年唔知換幾多血

冇迫切性？

律師無職業措守架咩 咁鳩up都得？

即係為咗便利拆剩大陸關口，就與特區政府無關，兩地一檢

大陸咪有個乜西APP介紹香港好去處嘅
快d加呢個地方入去啦 屌你老母

咁樣又多一個熱門交收地點

想去亦放不開

垃圾港共縱容支那
呢d問題又唔去搞

洗頭就直接行正常通道啦，中聯辦、ZG車掂行掂過

警犬又比人滲透左、邊境禁區範圍又越來越少
香港人要自保都係自組義勇軍擔當啹喀兵任務對偷渡狗即捕即解最實際
不過香港人一係和理非一係網上勇武，都係哂鬼氣，遲啲都係等拆關口

隨意門即使准我打開 兩秒後我就回來

Why always chinese

真係痴撚線

湯家驊真係枉為人

咁撚樣都講得出

係時候call東張西望喇！

大陸公安隨意門

有冇行路撚去check下。

屌你係咪痴撚線

又係同共產黨有關啦，無啦啦點會俾門你出入，一定又有官方背景人士，佔地既隨時係中共達官貴人

有無巴打絲打係個頭

有咁既可能

只要我哋過咗逃犯條例
咁咪可以減少內地做呢啲傻事囉

-11哥 2019

1999，兩樣野黎。。

香港真係淪陷

而家興明渡 唔使偷

屌那星 真係特工通道嚟

高登有個叫唐十五既user，走diablo3上大陸賺左佢既第桶金

嗰啲唔同
你講嗰啲叫「耕作口」
係畀啲因爲起咗邊境令條村一分為二而受影響嘅居民去佢哋嘅農地耕田
嗰啲要有耕作證先過得
而且往返都要登記

深港兩地 猶如咫尺 卻亦夠膽 直行直闖

*出尖沙咀令人太累 世界之趣 徒步入沙咀

笑撚死隨意門彈出彈入

推到有英文版

湯家驊我屌你老母

我的黨又洋了，墨西哥邊境人地都起挖條地道，香港市開埋道門比你過

已block

踩線，試水溫，準備做世界

過去打卡

你呢句同大家都係中國人一樣咁難聽

11哥我屌你老母

中国新艾斯科巴，厲害了我的国

大家經歷左好多野先可以成為唔係同一種人
唔想一刻間就變返同你地呢啲咁既人混為一談

果啲叫耕作口

係 居民？

犯咗法又點喎

多拉A夢

根據高鐵收貨標準, 應該係條地界定錯, 地政署應負全責。
777: 左彰顯正義, 道閘要重新規劃！

有冇得禠奪御用大律師名銜

今日去沙頭角行番轉先

著紅衫明顯係黨員啦

所以個大制一早熄左

我怕沒有路回來

教會

我屌你老母閪啊

係要香港獨立啊
仲普選 選撚完等支那「任命」？

彈出彈入 打我啊笨

話唔定係官方自己管理嘅地方黎

通道喺深圳境內管唔到
不過村民明顯冇手續出入香港境
11哥又點解釋

你呢啲正一死仆街，賣國賊！食屎狗！

01反了

將來送中就係靠咁樣逃亡

真·24小時快捷呢道

On9

香港已死

你真定假
真既話你真係無腦

直接派人去拉佢非法入境啦

你留番同法官慢慢講啦下

咁樣影埋相報曬出來
政府都唔做嘢
玩完㗎啦

我諗起
西遊記 羅家英請周星星入去坐下

仆街 咁都得

簡直仆街痴撚線
愈來愈離譜、愈來愈肆無忌憚
完全目無法紀 打橫黎

湯渣華你幾時死

以自己方式過關

特工安全屋黎架，原本既村一早就已經。。。。

cls

屌你依家啲人真係痴撚線 咁你返上去住啦屌你老母

其實睇番地圖，除左果度，有幾個位要來往香港深圳都幾簡單。。。

洗頭門

有道理..
應該有同村民交涉過，
唔係早就發生衝突而揚左件事。

大家都係寶安省

林鄭:因此要利用逃犯條例填補漏洞

睇完google Map 先痴線
原來深圳有幾條公路係佔用香港境內既地下土地
廣深高速 皇崗路 濱河大道 船步路 羅沙路
google 過從來冇人講

Google 地圖不嬲中港分隔
座標唔夾
跨境啲路駁唔到
Day 1 已經係咁
上網 search 下

咁一日唔止150個啦

1分鍾生活圈

咩不是很大問題政府亦未必會執法呀？
係政府對於中國一切問題都堅決絕不執法
扮唔知

水貨客終於唔使比人拉啦

記者有無上門？

應該同柒婆一律人等全部都要凌遲處死

唔洗整回鄉證都可以返去食海底撈

有冇神秘房先

封咗點捉人洗頭？日後更加有藉話港人經此閘北上殺人潛逃到港

沙頭角邊界本身就好多奇奇怪怪條文
特別係果條中英街

香園圍公路直接送大家去蓮麻坑

竟然上得熱門幾個鐘

笑死人

新政治部啲白屋嚟

Google map支那移咗位架

咁撚奇怪既 hk01 唔係紅底架咩 報呢d 新聞既？

hk01經常都有靚助攻
真係搞唔清咩料

扮開明, 咁先可以呃到人睇
正如 東方日報 耐唔耐都會扮野屌下政府

如果好似 文匯報 大公報咁, 日日都撐政府, 反而無人想睇

走私人士

打咭好地方

彈出彈入

扮中間

我屌你老母 你死去支那住啦